民族黨再致函美國國務院 促取消香港特殊待遇

警方建議以《社團條例》取締香港民族黨後，保安局昨晚第三度延長民族黨的申訴期限至本月14日。該黨至今未確認會否在限期前回覆當局，今天則在Facebook貼文指，召集人陳浩天曾於9月1日致函美國國務院，進一步解釋為何美國應及早取消《美國－香港政策法》下對香港的特殊待遇。
民族黨指，除早前陳浩天致美國總統特朗普公開信中所述明的理據外，於向美國國務院發送的信函中補充指，當日政策法之制訂是假設了香港政制將在主權移交後步向民主化，但主權移交後的香港，政制越來越背離民主，認為政策法下給予香港特殊待遇的基礎早已喪失，同時申明政策法下美國可向香港出口涉及重要技術的商品，「由於香港早已是中國的傀儡政權，美國給予香港的特殊待遇只會淪為中國竊取美國重要技術的手段，危害美國以至整個自由世界」。
該黨指，作為擁護民主和文明的組織，期望美國政府早日認清香港正被中國利用以危害整個自由世界的事實，並及早採取適當行動，打擊中國的猖獗劣行。
警務處助理社團事務主任上周二（8月28日）再向保安局提交補充資料，建議保安局局長李家超以《社團條例》禁止香港民族黨運作，兩人罪證便包括陳浩天於香港外國記者會的演講以及向特朗普發出的信件。今次是民族黨被新加「罪證」後再向美方發信。